Apple Watch Series 4 香港有心電圖

watchOS 5.2 release notes:

This update includes new features, improvements, and bug fixes: ECG app on Apple Watch Series 4 now available in [red]Hong Kong[/red] and some regions in Europe. For a list of available regions, visit: https://www.apple.com/watchos/feature-availability/ Irregular heart rhythm notifications now available in Hong Kong and some regions in Europe. For a list of available regions, visit: https://www.apple.com/watchos/feature-availability/ Adds support for AirPods (2nd generation) Supports real-time text (RTT) for phone calls For information on the security content of Apple software updates, please visit this website: https://support.apple.com/HT201222

This update includes new features, improvements, and bug fixes:

ECG app on Apple Watch Series 4 now available in Hong Kong and some regions in Europe. For a list of available regions, visit:

已出

真既必買

An狗: 心電圖一早發明左，無創新，蘋果已死，個mon識摺埋勁好多

用緊s3

An俠的日常生活

你地係錶入而面搵唔搵到ecg個app

Update左未？

點用?

亞洲得香港先有

搵到

出series4當日話香港有撚排都唔會有ECG班人呢？

屌 我仲down緊個update

有得用既國家

真係估唔到

你識睇心電圖咩？

你地係咩版本，我係之前5.2 beta版本

隻錶識 佢睇完會話我知要唔要搵醫生睇多次

更新好了

係囉我都唔識count

5.2 (16T225)

搵唔到個app

已用緊

升番做正式版先啦
個Build Number 都唔同

首試

del 咗個profile 之後搵到了

有血壓未

逼人update 12.2

呢個下代啦

update中

最主要都係因為歐盟批咗可用ECG連帶香港都有得用,
但係香港各公司又承唔承認相關usage同data
可以用嚟claim保險就真係貴客自理

佔唔到

出唔出返隻好
想再等第5代，但唔知等幾耐

九月

搵日update ios先

不銹鋼靚到癲

多個功能自己check下心臟 有咩事及早搵左醫生先

買住隻二手/翻訓s3試住等第五代

等多半年有新一代？

度下第二隻手
一樣就monitor吓

LM

大灣區係邊呀

an俠：蘋果已死

頂
好想早啲幫老豆換錶

一開波有問你設定好帶左手定右手

當初堅持買aw4 唔出aw3無錯

終於都有了， 好彩我係AW4

個排位 Hong Kong, United Kingdom

英文字母順序排啫

隻錶係屋企無得玩

買得就唔好貪平

番公司update先

咪咁啦
夾硬到

直屌買埋鋼版

真係快

呢個又關重量問題
平時帶開鋼錶可以屌

9月會出新AW咩？
想下星期去買隻AW4黎玩

柒唔柒d啊你

香港買行貨用唔用到心電圖？
想買比老豆用

佢係check location

亞洲得香港有

今日開始用到啦，新watchOS已支援

正嘢

4代撚多唔多

下幾個comment 已經又有另一個an 俠衝出黎柒

Check到有事Apple Watch係叫你睇醫生

跟英國爸爸頭

感謝你
呢個星期就去買

香港英國🇬🇧

夾硬到好撚肉酸

Lm

check到問題去左睇醫生做詳細點會冇得claim

隻錶會幫你醫？

仲用緊2代無得睇心電圖
隻2代仲係無病無痛
走去換好似好浪費

果時我係3代用半年換左4代

笑到gap gap聲

香港係咪亞洲第一個有嘅地方

屌好唔好即刻入手
定係等埋第五代好

買啦
四仔已經夠好用

係

Apple watch 有冇得好似iphone咁trade in?

等black Friday 平入手算

有 可以去官網check價錢

有排等，隨時仲有300幾日

1代用家揮手區

3代我媽接左手拎去用

跟本唔關歐盟定英國事

香港本身對所有醫療器械都無規管，其實佢連FDA CE 都無香港都可以照出，出左事香港都無法例告

今晚up

用咗咁多年都無病無痛

成日行過apple都睇下aw4 但忍手唔買

正常

想用
但唔想入apple個生態系統

隻錶話要開健康app
開左之後冇反應？

Android俠最柒嘅就係成日當自己係自由戰士、蝙蝠俠。

竟然無括住（中國）

注明 "HONG KONG"
好撚感動
我愛蘋果

好唔準喎

正啊喂

一早買第四代係無錯

唔使好似買第三代平幾舊果啲係到dump春

老母唔係用iphone點算

arrhythmia添喇

真係估你唔到咁快support 香港

屌，搞到我想即刻買

48 次一分鐘? 巴打專業運動員?

一代揮手
好似都有irregular heartbeat notification

真？

啲P wave
隻錶如果準睇下醫生好啲

10次先成功test到一次

用途不大

認真問
無用iphone 用an機 買隻aw4
會唔會用到心跳 心電圖個d功能

梗係唔會有
就算iPhone
你唔up到最新ios
都無

冇iphone係開不到watch用

正 終於有了

apple而家未有血含氧，同血壓

可以等下

an機幾時有

用緊第三代，見佢更新好似三代都多左咩心律不正監測之類。
關於心電圖其實係咪者係將原有既心跳變成圖表定另一樣野來嫁
有冇巴打可以講解下個心電圖同普通測心跳有咩分別

無iphone
隻錶等於一舊電子垃圾
連顯示時間都唔得

如果用屋企人部iPhone連

會有咩不便

...咁唯有睇下今年新出個部iphone點
依家出xs好似好遲咁

等唔等 9月好有新

其實邊度平？真心想知

我都係s3,攪到好想買s4不過宜家s3 esim唔洗加錢，心大心細中

舊約？
宜家新約間間都要比$18

S4 大upgrade 好賣到斷左幾個月貨, 斷估S5未必有大改變

其實係心律不正既人先有用途je

日本都未有

About 4 hours remaining

支那冇得用

係呀，s4電子廢物黎

About 3 days remaining diu

暗病邊個知

不過隻錶都只係測到某種類型

兩樣野黎
心跳測你心臟跳得幾快
心電圖測你心跳節奏有無異常

黎緊會唔會出新hardware? 定係update就朝

咁掂我出部平機 比兩老當買個平安好過買保險

我係CSL用户, 出S3個陣講明S3唔收esim錢

準唔準？

可以，但冇乜用
check心跳 $200貨仔都work
check 血壓/血含氧 就$10000

心電圖可有可無

二手而家$2600 44mm

你會唔會自己晚晚番屋企check一次？apple watch賣點就係載手錶同時做埋

Apple and Stanford’s Apple Watch study identified irregular heartbeats in over 2,000 patients

Even with its newer Apple Watch Series 4, Apple has tried to be clear in saying that the ECG feature isn’t any sort of medical diagnostic tool. If there are several consecutive abnormal readings, it will flag that to you. These devices aren’t for self-diagnosing your health or acting on the information they show without seeking input from a real doctor. Smartwatches and fitness trackers can detect irregularities or sudden falls, but aren’t yet at a place where anyone should fully rely on them to do so.

NEXT UP IN SCIENCE
Apple Watch EKG features now available in Europe with watchOS 5.2 update
India shows it can destroy satellites in space, worrying experts about space debris
‘Godfathers of AI’ honored with Turing Award, the Nobel Prize of computing
Why a New York county banned unvaccinated children from public spaces
Mike Pence tells NASA to accelerate human missions to the Moon ‘by any means necessary’
Why it matters that Madam Secretary is fighting vaccine misinformation

MOST READ

Microsoft leads the way in banning April Fools’ Day pranks

Apple iPad Air 2019 review: happy medium

Apple’s post-iPhone future lies in making better versions of boring products

Apple says ‘sorry’ to ‘small number’ of customers still dealing with MacBook keyboard problems

‘Godfathers of AI’ honored with Turing Award, the Nobel Prize of computing
Command Line
Command Line delivers daily updates from the near-future.

email address...
SUBSCRIBE
By signing up, you agree to our Privacy Policy and

我入院大check過
心律正常，vo2正常
但有心漏

我fd就check到小小心律不失常，但佢運動勁我好多
比$4000-10000去買watch

不如入院大check

garmin,三星，polar而家光學個part都勁過apple

你而家入/二手出，太約蝕$2000一年
接受到就去馬

唔識睇

運動勁唔代表心臟健康

家用egc冇用

你$1000買隻光學血氧計重有用
都市人個 心塞血管，機會多過心律不正

最近我有親戚通波仔，忘了是15定20萬

佢book手術之前/之後，我借左隻Aw4比佢
完全冇叫過，show正常

反正個血氧計有料到，分到之前/之後
之前8x%, 通完99%

終於見唔到啲打係到洗正負皮

係咪有心率有問題會響？
一直想買俾阿媽但嗰陣香港冇呢個功能

長期under 50, or 靜態keep 120以上10min
s2/3/4都可以show到

S5出埋oximeter即屌

咁你都有得打飛機

應該九月啦 仲有半年

做孝子囉

呢兩日試多幾次啦，唔識睇都知唔對喎
利申9up

心電圖先睇到4個心房有無異常
Bo boo.....bo boo bo.....

真心EGC要貼好多地方chcek

22歲先俾用？
21歲未用得

update 完冇ecg app 既

啲健康數據會落晒屋企人部iphone，又會同iphone本身每日嘅健康mix埋

其他牌子太唔準，小米手環直情同假嘅無分別

restart 完homescreen 先有 仲要download 緊

何以見得

On9, 睇下新聞啦

國外科技網站 MacRumors 引述 Cardiogram 團隊與美國加州大學研究結果，從 Apple Watch 及其他穿戴式裝置蒐集到的數據分析，包括 Apple Watch 在內的穿戴式裝置，偵測使用者心跳頻率異常的平均準確度，高達 97%。

相關分析是從 Cardiogram 應用軟體自 9,750 位使用者蒐集超過 1.39 億筆心跳和計步數據中進行，Cardiogram 應用平台可以區別正常心跳與心室顫動數據的差異。

消委會測試了坊間17款智能手錶3款智能手帶，發現AppleWatch的心率偏差獲得5星評滿分，而其整體評分亦是最高

刑事告唔到就以為唔告得民事
香港法院一年都唔知幾多呢d case

Apple 同心臟醫生都有講apple watch ecg 唔好信哂，同埋因為唔係全身貼誤差係大

Apple watch光學心跳係好準，但ecg 因為原理同技術問題仲未好準，只可以作為參考

其實心電圖有咩用

不會
有左watch之後

iphone完全不計步數

我部garmin貴過iphone
光學都係垃圾

你一行，就唔凖

嗰堆"廣告公司"會夠膽死亂插旗搞到client瀨屎跟著連份約都無埋?
何況佢哋應該都估唔到個PO會有咁多(真專/假磚)家入場

同正常比我個r 矮短好多不安

不鏽鋼 係唔係好易花 想買黎運動用

不是，面好耐用

但如果你用來運動，Garmin 功能更專業

其實我原本都用緊 garmin

Apple watch 用閉合電路，有97%準確度，醫療器材其實都係咁上下準

收你皮先

check到就去claim保險？
你知唔知自己up乜

自己睇
冇watch下，iphone完全唔計

garmin 過$5000 model，配專用心跳帶有步幅，着地時間

買啦, 用iphone 真係值

唔計嘅係activity ring ， 即係你呢版
步數照計，喺health app 睇

豬邊使心電圖

家下邊度買最平
我淨見smartone online shop平100

你禁入活動個數據來源睇清楚先啦
冇watch呢頁梗係冇野
然後再禁入步行睇下

真係柒到唔敢睇

你唔係以為呢度係計步呀嘛
唔識用就去books打開applewatch使用指南啦

係呀 人人唔check都知自己有心律不正

因為首次啟動已經要用iPhone，之後所有data都要係iPhone度先至睇到

可能有人會話「不如借人哋部iPhone來啟動咪得囉」「用iPad/iPod touch啟動得唔得」以上答案都係唔得

手錶度心跳 市場上apple watch係最準

你咁都睇到唔準？

靜態，隻隻分別不大

如果係運動
係ant心跳帶面前
所有光學都係垃圾一樣.......

睇用途
比起心率， 血氧含量更重要

你仲期待有咩功能 ?
S4 已經咁有誠意
後幾代都應該擠牙膏

ipad係冇watch app冇得啟動

不過，有唔少功能錶上有得睇
唔一定要有iphone

我之前借Aw4比人，一樣可以走iphone用

好難話佢有arrhythmia wor，除非佢做足一個12lead，apple watch用手指本身已經唔係好準

第二代同第三代都係九月同iphone一齊出
所以我估九月

睇返上邊巴打post啲新聞啦

講講下光學測又拎心跳帶黎講 鬼唔知心跳帶準咩

下一代應該有血氧計，因為唔難，亦非常凖
反而血壓計，應該比較難準

想問問各位巴打，你哋 apple watch 4 wifi（GPS)版 係咪A1977版本呢？感謝

如果可以check , 血壓&血糖就好， 會即買幾隻俾家人

我自己一共買過garmin F5 , aw3 lte/aw4 gps

日常生活 applewatch 有用過garmin
運動/行山用，garmin遠比apple勁

連登仔唔用果間唔洗收

處女島

如果用ipad開唔開到？

no ,無果個app, 我想用來睇返iphone d健康健身記錄都唔得

好記得香港有幾次都係用apple watch check到心跳有問題
不過心電圖同心跳頻率係咪一樣既野 ? 只係表達方式唔同

garmin在運動function上應該冇其他錶夠佢黎 但講光學量度心跳 點都係apple watch準

有無人試下打完飛機之後check心電圖

同埋型號係咪MU622ZP/A?

心率慢到傻
Baseline又係咁震
P wave都睇唔到
分分鐘又有ST elevation
真既話晨早要睇醫生
利申唔識

唔同
心跳頻率睇你有冇長期過快 長期過慢
心電圖睇你每下跳動有冇心律不正

我都唔太識睇
但係你如果你check幾次都係咁
最好睇下醫生

me2

連登有無醫生識睇？

我都仲用到不過入左水, 一代,三代(LTE) 同第4代

等到冇得update先
利申s1 又係好地地 換唔落手 淨係睇錶睇通知

血壓都有機既
但血糖好真係難左d

你唔俾人地做開運動心臟夠強咩

頻死邊緣
得1個lead係冇可能度到12個lead既ECG
apple watch所謂既圖係完全冇參考價值

是咪電話要update咗最新ios先
跟住先update到錶？

20次
好多時1x秒就 停

一係出不明確
成功率好低

講明唔係diagnostic use啲高高低低由佢啦

我s0 上年up唔到先買s4

想問問各位巴打，你哋apple watch 4 gps版型號係咪MU662ZP/A,A1977版本？我用唔到心電圖功能，想問問，感謝

再試多次 搭緊車

進行心電圖檢查

無論是因為感到心跳太快或不整等癥狀、對自己的心臟健康有任何疑慮，還是因為收到心律不整通知，你都可以隨時進行心電圖檢測。

1. 確保 Apple Watch 緊貼手腕，並戴在 Apple Watch App 已選定的手腕。如需確認，請開啟 Apple Watch app，點按「我的手錶」標籤頁，然後前往「一般」 > 「手錶方向」。
2. 在 Apple Watch 上開啟心電圖 app 。
3. 將手臂放在桌上或大腿上。
4. 用沒有戴錶的手，將手指放在數碼錶冠上。過程中無需用力按下數碼錶冠。
5. 請耐心等候，記錄過程需時 30 秒。記錄結束後你會收到分類通知，你可點按「加入症狀」以選擇你的症狀。
6. 點按「儲存」即可記下任何症狀，然後點按「完成」。

你放好隻手未

心電圖 app 要在接觸面乾爽的情況下才能正常運作。如果 Apple Watch 及/或皮膚並非完全乾爽，心電圖 app 的表現可能會受到影響。確定手腕和手掌完全乾爽才開始記錄。在游水、洗澡、大量出汗或洗手後要確保讀數準確，必須抹乾 Apple Watch。 Apple Watch 可能需要一小時才會完全乾透。

巴打好後生？

25

不明確

若分類結果為「不明確」，表示記錄無法分類。得出這個結果的原因有很多，例如記錄時沒有把手臂放在桌上，或是 Apple Watch 戴得太鬆。了解如何取得最準確的結果。

如果持續得到「不明確」結果

如果嘗試上述步驟後，一再錄得「不明確」結果，可能是因為以下其中一個情況：

-你的心率在 100 至 120 BPM 之間。
-你正使用心臟起搏器或植入式心臟復律除顫器 (ICD)。
-讀數可能顯示其他心律失常或心臟問題，而 app 的設計並非針對這些問題。
-某些生理因素可能會令少數使用者無法產生足夠的訊號，以致無法得到理想的記錄結果。

讀數可能顯示其他心律失常或心臟問題，而 app 的設計並非針對這些問題。

關於心電圖既問題可以上返官網睇睇

其實上個月先做完醫院心電圖，冇事

有無巴打知可唔可以set每隔一段時間就提我度一度?定每次都要自己禁入去?

準唔準 等你地報告

寫到明係不明確，坐定定乾手再度啦

香港買但人唔係香港用唔到嘅頂😂

有心律不整通知

開左呢個功能全日都會不定時check下, 有古怪就會提你不如開個心電圖app再check多次

你係咪唔係香港呀?

我今朝開個時部機飛行mode都唔畀我開 可能會check係咪用緊本地電話同gps check你位置係咪係香港

澳洲未開放？

FDA同EU都過左，你都話冇參考價值

睇黎係你句野冇參考價值多d

亂up無成本

話亞洲得香港有嘅係咪唔知關島喺邊

apple有冇血壓計？
有冇血氧計？

自己睇下其他公司出左乜功能先吧

VPN 唔知關唔關事

想賣走隻s3換s4
有無得邊度trade in?

關島係大洋洲喎

巴打你無碼公開 IME , MAC add
係咪做緊人性實驗？

用gps定位決定有無得用

兩個禮拜前買咗Apple Wacth Series 4就係為咗呢個功能

利申：之前有心率不正

有又點…你地識鬼睇？

睇嚟係你唔知關島喺邊

屌點解我記得東亞運動會有佢

Thanks Ching!

沈旭暉：東亞運餘波——關島與塞班島的國際身分

一般定義上又真係計Oceania，不過容易令人誤會

點按一個心電圖結果，然後點按「輸出 PDF 給醫生」。

我醫生識咪得囉

我都係用緊元祖第一代，日日戴住仍然健在，係load apps慢d

Adblock嚟

巴打食多啲嘢

你醫生100%唔會用呢個ecg做reference

你睇真啲個內文， 喺香港會唔會畀你用個apple Watch ecg打尖睇醫生?

定係你講係去私家？但如果你去得私家你又擔心自己，不如直接做身體檢查 做個正經ecg

但你正常唔會無啦啦去醫院check

我想講呢個技術係非常好, 但現階段實際應用，係無乜用，只會製造一班疑病撚

ecg係冇一個客觀數字, 好似血壓血氧咁樣

一定係靠人睇個ecg
個app入面有寫到個心率係啲乜, 但係我相信準確率好低

咁如果你唔擔心自己健康/心率, 呢個ecg功能對你嚟講都冇大作用啦?

點解次次都inconclusive

醫生睇嗰30秒live都睇得出個心有冇不正常跳動 咁都冇參考價值

單導程心電圖通常由醫生安排，讓病人在家中或在醫院內佩戴，以便醫生深入了解病人的心率和心律情況。 不過，Apple Watch Series 4 上的心電圖 app 則無需醫生安排，也可以產生與單導程心電圖類似的心電圖。

一項研究比較 Apple Watch 心電圖 app 與標準 12 導程心電圖，發現心電圖 app 在檢測竇性心律或心房顫動的結果與標準 12 導程心電圖一致。

我們曾經對大約 600 名測試對象進行臨床試驗，以測試心電圖 app 將心電圖記錄分類為心房顫動或竇性心律的準確性。結果顯示竇性心律分類的特異度為 99.6%，而心房顫動分類的敏感度為 98.3%。

臨床驗證結果只反映受控環境下的使用情況。在現實生活中使用心電圖 app 時，可能出現更多不明確及無法分類的情況。

連燈仔專業過醫生

係，apple 同大學做果個test 雖然話apple watch 係ecg 準確性上唔叫好，但報告話以一個咁細device test ecg係暫時黎講叫最勁，係一個好開始
同埋apple有講ecg唔可以完全相信，test 完都會問你有冇胸悶果d

Stanford study finds Apple Watch can detect irregular heart rhythms
It's not completely accurate, but it's good enough to be useful.

單導程 (Lead I) 心電圖當然唔會準得過12導程 但都叫做一個簡單初步評估丫 畀人講到零作用咁

手打平放係枱或大脾上 帶緊啲隻錶 同隻錶與皮膚接觸位唔好太污穢

你叫人點覆姐

隻錶升到最新OS之後有無食電左?

仲要緊5.0

更新到最新都無應該點搞

係咪ios要update左去12.2先dl到新watchos?

on9 睇醫生都推kardia咪又係用apple watch一樣
An狗最鍾意盲反

"Noted with thanks"

升埋啦 watch升左黎用ecg時都會叫你電話升ios12.2先用得

An狗都想用
正式宣佈Wear Os係全世界最撚垃圾既智能手錶OS

Apple Watch 分析心律唔係幫你診斷
係警告你快d去睇醫生
不過d命賤an狗唔會明架啦

做唔到12-Lead ECG就係垃圾啦

Android bug=正常事件,無問題
iOS啲bug=Apple已死，垃撚圾

明明呢d都係得1 lead

Heart rate 都唔準

自己諗咩就當係事實

問題係1 lead 真係0作用
度ECG用到10 lead
有6 lead係心附近，4 lead係四肢
其實心電圖即係心既電流
度電流方法就好似中學physics一樣
至少拎兩支電極插落去先度到電流
而心本身係個立體
電流過心房、心室既時間唔同
所以10 lead先度到full picture
都可以identify到region既問題
得一支電極插落去，電燈膽都唔會識著啦
如果做到1 lead ECG既一早有醫學期刊刊登
諾貝爾獎可能都拎到

而你話所謂初步評估
false positive rate咁高，冇病都亂診做有病
大家驚起上黎個個湧去做真ECG
哂自己錢又哂時間 仲要擔驚受怕
樓上post果個咩apple watch幫佢detect A Fib
都只不過係個別例子
咁同d中醫醫cancer 咁岩醫好一個有咩分別?

再者點解watch淨係度到A Fib或者Arrhythmia
因為兩者好大特徵係係個pulse度

首先Atrial Fibrillation (A Fib) 即係心房顫動
心房傳導一啲紊亂電流甚至冇電流落心室
心室一味亂咁泵血
所以出現irregular and rapid pulse
而度pulse放兩隻手指上脈搏都識啦

arrhythmia係心律不整
即任何fast, slow, or irregular pulse
所以包含好多類
而我岩岩講左A Fib係irregular fast pulse
因此arrhythmia包含A Fib
你話watch度到A Fib & arrhythmia 不過係玩弄字眼
而且同樣地 有pulse就度到架啦
apple唔敢identify邊種arrhythmia
只係得A Fib
因為A Fib既QRS complex高低唔會變 可能會narrow
但係如果講ventricular fibrillation
一來QRS complex會亂到identify唔到
二來會致命性比較嚴重
我諗apple都唔會敢出

所以watch既ECG張圖本身係0作用
偵測a fib亦係手指都做到既野
send咩pdf俾醫生 佢都係唔會參考佢
搞到大家驚就只會哂錢哂力

以事論事，apple真係對香港人唔錯，廣東話SIRI，亞洲第一心電圖

知唔知咩叫lead
左手右手分別放兩邊 咪2條 lead

Research by Apple?

邊份journal 拎黎睇下？

依段最重要又唔highlight?

臨床驗證結果只反映受控環境下的使用情況。在現實生活中使用心電圖 app 時，可能出現更多不明確及無法分類的情況。

受控環境：即係唔你你daily life隨時用
即臨床上用唔著

大佬呀依家講ecg，你就同我講heart rate
你明唔明講緊乜

咁手腕(表底)+手指(表冠)算唔算2條lead

另外仲有樣野好重要但你地可能忽略左

就係如果你信晒佢，佢false negative，即係明明你有野佢都話你無野，你就仲慘

其實呢位巴打已經講出重點
唔係幫你診斷 係警告你快d去睇下醫生
你地係要講到隻watch要做到醫療儀器咁100%診斷先叫有用
咁我係唔夠你地拗既

Apple watch都係要左右手wo

係最新ios先有？
定4代先有呢個功能？

四肢個4 lead要度到心既電流
起碼要跨過你身軀 經過到心 例如左手去右手
單肢係做唔到

4代錶 + 最新ios先 + 最新watchos

呢個post真係好多hater為反而反

呢層係做到Lead I 既
但係比起12 lead都差好遠
度唔哂唔同方向既電流

留意返隻watch唔係所有症狀都check到

首先你無初步診斷/檢查結果，又何來警告？

我又話埋比你知，佢所謂ge警告，係只係分兩種： sinus rythem (正常）/ ventricular fibrillation

而ventricular fibrillation係咁樣ge

事實上，ventricular fibrillation ge患者已經就黎死得，洗q你警告？

上面有幾個人post圖，心跳50下都唔到，佢都唔識警告，只係帶曬頭盔叫你唔舒服就睇醫生

係 Lead I, 個pdf都有寫

25 mm/s, 10 mm/mV, Lead I, 512Hz, iOS 12.2, watchOS 5.2, Watch4,4 — The waveform is similar to a Lead I ECG. For more information, see Instructions for Use.

咁點解你唔做下身體檢查呀師兄

而家連登仔咁可愛ge

而淨係lead 1,又係ecg當中最撚無用果條

我敢講9成正常ecg睇到ge心臟問題，佢都無可能睇到

留意番係幾乎所有ecg abnormal都睇唔到

換句話講，如果你有其他心臟問題，佢都只係會顯示你係正常，咁你就錯過咗個檢查機會

咁摺mon實用好多了

其實原理同保健品差唔多，大部份都係無用的，但有一次有效就會係咁拎來宣傳佢嘅神奇作用

Exact7ly

嗯... 咁影相用單反 聽歌用音響 打機用PS4 做野用PC 因爲手機(Apple Watch)都做唔到咁好既效果（醫療用ECG)

我係 2015 Apple Watch original，用咗三年粒電發脹，加六舊幾換咗 Series 1

至今用途都係震機鬧鐘同睇通知
同樣換唔落手

想問下點樣先入到set up ECG 畫面
我入到去Health 入面既 ECG
冇得比我SET UP野

我反而想知點可以令S1 攞irregular HR嘅sample

watch開ecg app, 跟著佢會話你係電話開health app做set up

如何發出心律不整通知

運用 Apple Watch Series 1 或更新的型號所配備的光學心率感測器，心律不整通知功能會間竭地在背景自動檢查用戶的心律，以留意有否出現任何看來是心房顫動的心律不整情況。如在最少 65 分鐘內的五次心律檢查中都偵測到心律不整情況，Apple Watch 便會透過通知，向用戶發出通知。

測左兩次都中AF
係咪睇醫生好D

你個邏輯好有問題喎
唔用直程連知道既機會都無，要直到個人覺得好唔舒服先去檢查
概率問題，點計都係用左安全過無用，依家就係買佢「萬一」準確依個機會率，況且上面有人話有9成幾準確，我當得返5成呢，都已經將危險程度大幅降低，再者以香港人既人工，幾千蚊算得係咩

係咪跟足佢指示測先
如果測多幾次都係咁 有時間求安心咪約醫生睇睇
好似樓上啲連登仔咁唔信既咪慳返啲錢同時間

出得呢個ecg (ventricular fibrillation)
你個人肯定已經係唔舒服，而且就死，無需要apple watch話你知

同埋，你有冇睇過我話false-negative呢樣野
當好似你講九成機會，有一成機會係你本身有事，佢都可能當咗你冇事，咁係唔係都好危險呀？

其實Apple Watch都唔係專業儀器
佢只係一個保障嚟嘅啫
萬一有咩事佢都提你去醫院check
冇事false alarm咪好彩 有事嘅話都幾大幫助吓
起碼好過你有事都唔知自己有事

點解可以加幾百蚊就換到下一代

出左false-negative而我又唔舒服，而且就死，我都當冇事，咁我都幾底死

你因為咁樣睇公立，我會覺得你浪費資源，因為呢樣野不可信

你如果因為咁睇私家，咪幾百蚊，至幾千蚊做個body check lo

除左唔係好太放鬆到其他都跟足
玩多幾日先有D驚

如果你係睇多幾日就開埋心律不整通知

Apple store 都五六間

你心有事，可以個人無唔舒服的
而當有人信左個apple Watch, 而唔去做檢查，咪出事lo...

當然你都可以話，無論apple watch點講，我點都會去檢查

咁番轉頭，佢ge作用咪又係低左

跟本成件事就好似d保健產品，無病強身健體

但跟本就無需要

冇人話可以100%相信
亦冇人話100%唔可信(有FDA, CE認證)
一路都講緊 可供參考
係有人講到連參考價值都無

台灣仲係得一間

咁多人為反而反
其實外國AF screening 已經做咗好耐
你估個個都識數心跳咩

因為s4個mon大左 錶面重新設計左

更新咁能慢。以為有問題。重新開機直頭更新唔到既

因為 Apple Watch original 已經冇得維修

正如以前拎某款已停產 iPod 去維修，
如果佢哋冇 stock，
咁就會以最舊，最貼你拎去維修部嘢嗰代，但仲有貨嘅型號去幫你換

以前ipod nano 1代換6代

好似好食電咁
玩一次已經扣1%

玩兩日咪唔玩

update 8個鐘 咩料

測左五次都係不明確

今日更新左
好似好食電下
試左同kardia 度心電圖果個device結果差唔多

雖然香港銷售量下跌，但係香港既iproduct係全世界來講都仲係好好賣，同埋維修率好高，唔開多d鋪，根本就無可能維修到
台灣窮撚地方，除左台北，有撚錢買咩，洗鬼咁好service

update 咗兩個鐘了。係咪正常

手要放平有野托住
錶唔可以戴得太鬆
我試幾次都冇問題

做足都係唔得

係咪手汗太多

快啲去睇
美國又係第一日enable左個function發現左，去左睇cardiologist話佢好彩早黎

我解釋左咁耐，你都覺得佢有參考價值

Apple watch detect唔到AF下話？

上面位巴打都講得咁詳細，解釋點解係完全無用，甚至係有反效果，你地就too long didnt read

真係叫唔醒裝睡的人

無所謂啦 Android機咁垃圾都大把人用啦

點del?

咁Apple Watch係2 lead喎

前幾日入store整電話都有諗過3換4
果時仲諗香港有ecg一定換

呢幾日去買先

未係好識用，係咪每次都要開app 禁30秒先check 到？

大家係未都係買插卡板 諗緊好唔好買隻玩下

打開個app 叫你係iphone app 打開設定
但開完無反應
即係點

巴打幾時換架
唔知而家去用S0換到S1定S2

咁撚抵😨
一隻aw用三年先再加幾百蚊換新一代都幾抵用

定係check埋電話+watch都要ZP先開到?

點搞
iPhone Health App已經set哂野

點解同你地個page唔同...

用緊iOS 12.2 beta

自己答咗啦

刪profile啦屌

咁既質素既ecg就唔好拎出黎啦
靠咁樣度出黎既ecg就話一個人有/無事
有事既話信左佢話無事就死

心路gps

都係果句麻，電子垃圾

但你要留意係 S0 換 S1，唔係換 S4，
冇賺之餘，仲要有幾星期冇錶用
（要睇清楚新加坡方面係咪真係冇零件換）

利申：真用家，但唔會用到運動功能，都係睇通知睇時間同埋震動鬧鐘

手腕由細到大都皮包骨老母都係咁

實際上有63kg 175高

今日再玩
錶帶一定要緊
先唔會reboot 30秒

有
但有D app明顯快左
etc v7

我做過一個test
做完gym上到190心跳
先戴watch

冇叫過話over

但企定都算準
心跳帶出192, watch出190, 血氧計出191

但一活動，就fale到少40以上

個面s4 only

果次係因為佢會爆炸

公家醫院都係用呢種 不過用黎做study 同簡單檢查
有時心口唔舒服未必即刻去到做ecg,去到做又咁啱捉唔到
有隻錶起碼有個參考

買咗呢舊野
係咪做咗傻仔

3代已經足夠，4代冇乜快過
都係提示用

最大分別只係個錶面

利申，3lte為面->4 gps

4快過3好多

S0至S3開app要load
S4唔洗load

我用whatsapp，同 v7
s4入完 app load 30-60sec先load到最新

提示就零分別

點解我更新完ios同apple os都唔見個app

但食電快到不得了

如果準你個心都幾弱

唔係勁咩 運動員心跳都係低少少

有冇得定期自動偵測？

睇d background signal
每下都好細力
前面有巴打d peak好高

即係咁
做個唔準兼唔詳細既檢查 做完話你無事仲危險過唔做
真係覺得ecg咁重要咁犀利
其實話心口痛$180急症室幫你做個12lead我覺得分分鐘仲有用過戴年apple watch

食電左, 用一日淨返10%, update 之前一日用50%

係囉，5.0一日先用30-40

一日用90%又大洗左啲

唔記得叉電第日就無得玩

早知唔買lte 版 依加 要比 18 蚊

9月會唔會出aw5
如果會出 宜家買好似有啲唔抵咗

Sorry 而家先睇到
舊年 2018 年大概 11 月左右

同埋如之前回覆所講，你起碼要預兩三個禮拜冇錶用，因為佢要將你隻壞咗嘅 S0 (Apple Watch Original) 手錶寄去新加坡亞洲維修總部睇吓仲有冇零件，真係冇先會同你換 S1

講緊你pqrs wave都好弱 姐係atria同ventricle contract個下

P連搵都難

原來連登有咁多心臟病專家
小弟真係孤陋寡聞 失敬失敬

唔好讀死書
要留意下最新research

我今日攞左隻S0去Genius Bar ，佢都係話要等14日先知

上年s0脹電，免費換。要等3星期。

老老食食
有時呢啲功能真係唔好用黎做賣點仲好
美國公司就係興呢啲
歐洲車做唔到全自動咩？唔係
其他廠量唔到呢隻心跳咩？唔係
只係用呢個黎做賣點會有反效果
好似telsa 車主當正全自動
Apple watch 當正做心臟檢查一樣
問題係真正出事而呢啲電子野測唔到就會導致人命呀

巴打都係去 Apple Store 搞？
都係換返 S0？定還是 S1？

我係 Apple Store 搞，
S0 冇零件，換 S1 ，我要畀六舊幾，
大概係換過一粒電嘅價錢

初頭有藍精靈仲話冇得整，冇得單換粒電，
喂大佬痴線咩 粒電自己發脹，
兼且我都冇改動過任何嘢，
仲叫我當 S0 out of warranty 成隻錶維修，
畀 $2000 去「整」，即係間接當買過隻 S2/S3

真係懷疑唔知藍精靈會唔會能夠從顧客購物之間抽佣
係要到我諗住投訴嘅時候先至突然之間話可以畀我六百幾蚊換過粒有問題嘅電
（不過又係嗰句，因為 S0 已經冇晒零件，所以換電之餘亦都換咗 S1 畀我）

根本我隻 S0 即使用咗三年，
但都可以維持到我一整日嘅使用時間，
因為我唔係用好多功能

電池自己有問題發脹，
最後竟然都係要用家為電池問題用六百幾蚊埋單

我都升咗，好食電，唔升好過升

轉登收工走去買左隻lte

我升咗冇分別喎

我同老母買錶個時順手去官方士多trade 左隻s3
平九百幾，比起csl，smart tone算多

開咁多間響香港其實係要應付班蝗

s3 咩版本九百幾
問過csl s3 lte trade到1000

英國香港 定香港英國呀？

香港iPhone銷量亞洲第一

以前英國邊有咁小家要夾硬加"英國"入個名

S0可以免費換新，之前試過，no question asked

你當左AW4係醫療儀器

咁就唔該唔好j呢個咁「犀利」既功能啦
呃下姨媽姑姐就得
連步數心率距離都未計得準未學行先學走

識少少扮代表系列
無聽過10 lead ecg

我都係喎，收咗648維修費，而家等緊

佢未收我648
因為話個test 粒電正常
但其實用6個鐘就會冇電

個apps會幫你分析？

等咗咁耐終於可以買

以前英國直情當香港係一個獨立體啦，國際上全部直接用「香港」

點唔準法？

係香港(英國)
但名義上一直只係香港
97後本來英國既description係香港(中國)
但就即刻比中國反對話當香港係獨立個體

唔做運動
買隻錶係咪無用

可以用黎接電話 係隻手震 一定唔會唔知有電話入 聽歌 仆街失去意識會自動打999報警

想問下用緊既巴打上網版同無上網版方便度大唔大？
想入手，一星期會做幾晚運動同埋心臟差想keep住check心跳

唔係訓係度，d peak 高番少少

好似買耳機仲有用

主要係做運動果陣用到，可以streaming聽歌同收WhatsApp/收電話

我都想入手 但sim+不鏽鋼板44mm+applecare 要成七千蚊有d肉痛

lte可以走iphone下收電話/whatapp/v7
方便

但佢運動個part比garmin弱

你當佢小型iphone ，但非必需品
唔捨得買咪用返手機

買鋁版得啦，咪又係咁用

咁又係 驚花用mon貼算係睇買唔買lte版

電話機不離身買gps版乜都夠

我都諗ing
但5知幾時有

醫生話有用 信唔信得過 （好似係

你哋喺 iPhone 入面個 Watch app ---> Heart ---> 開咗 Irregular Rhythm 之後

再去 Phone 入面個 Health app ---> Health Data ---> Heart ---> Irregular Rhythm Notifications ---> Data Sources & Access 入面個 Data Sources 有冇 show 到隻 Apple Watch? 定只係指 show "None"?

你哋喺 iPhone 入面個 Watch app ---> Heart ---> 開咗 Irregular Rhythm 之後

再去 Phone 入面個 Health app ---> Health Data ---> Heart ---> Irregular Rhythm Notifications ---> Data Sources & Access 入面個 Data Sources 有冇 show 到隻 Apple Watch? 定只係 show "None"?

咪玩啦,醫生點夠連登仔專業

Apple Watch skeptic discovers Afib days after ECG app reaches Europe

連登仔講既個別事件出現了

屌你老母呀死5P仔，躝啦

用家同醫生朋友講 apple watch 檢查到佢有心房顫動，醫生朋友第一時間嘅反應都係過可能係error。
跟住用家淆淆哋，走去醫院做返一個12 lead 檢查，真係有事。所以唔好再話隻錶得1 lead ecg，唔準，唔做好過做 。有得參考好過完全唔知。

想買返隻 真係幾好嘅功能

而家做緊咩價位？

show none

None 係正常，有data 就應該出事了

有無巴打知
PEAK 幾低係咪=心臟無咩力??
求解

用緊se
連接apple watch 會唔會好快冇電

點會冇用😓我都唔做運動，平時瑜伽都可以偵測到已經有用，又可以iMessage + FaceTime audio
Apple news 又可以俾你快速地簡短睇下當日新聞頭條
唔使拎返部電話出嚟已經可以較大細聲轉playlist 揀歌
Apple map 都幾有用 ，

又可以直接操控apple HomeKit 連住晒的家電產品開門鎖門開冷氣
如果有用開ember嗰啲電子杯仲可以即時調校隻杯溫度都唔知幾方便，

不過watchOS 個Uber app係有啲簡單不過又真係做到佢想要簡單直接叫車個效果，如果要自己揀車揀地點就要開返手機app

夾夾埋埋慳好多電，因為根本唔使掂部手機，工作繁忙嗰陣時真係啱晒冇咗佢唔得

可以唔帶電話聽歌

點樣唔寫電話聽歌
得iphone用緊
唔識

如果你用開apple music 就方便

Kkbox 得唔得？

得apple music可以獨立使用

戴隻錶係右手 擺隻痘腳趾上個crown
係咪做到lead II

可以load歌落去隻錶 冇得用online聽
不過入歌要等好耐

今日去左拎
換翻隻S0比我

其實只係敘利亞難民

Spotify 得唔得？

唔得。只有apple music 先可以直接用隻錶聽。

方向錯左

係手錶擺左邊腳跟
用右手掂個 crown

試過
對比過12 lead ecg，睇落我覺得質素都ok